點解日本的告示牌只係得日文?

沒有英文的話鬼佬點睇得明?

點解外國地方無日文？

日文係國際語言？

其實大把地方都冇英文

因為日本用日文

點解唔得？
台灣都好多地方得中文
美國都好多地方得英文
韓國都好多地方得韓文
點解唔可以只用自己和語言？
係得香港好多地方得英文反而冇中文
甚至用廣東話都唔可以叫野食一定要英文
香港都脫離英國咁多年啦
係都英文優先🙄🙄

點解日本人要講日文？
鬼佬點聽得明

法國有好多地方只有法文
德國有好多地方只有德文
日本韓國更加唔洗講
連支那都有好多地方只有蝗文

點解反而得香港有唔少地方只有英文冇咗中文？

而且香港有一個好差嘅風氣，太崇尚外文

喺香港竟然真係會有少數人以「剩係識講英文而非廣東話」為榮，宜家好多家長寧願比自己仔女學英文/普通話/其他咩日文西班牙文之類，都唔學廣東話

其實，世界上有一個地方，叫冰島，全國人口只係有成個沙田區左右，人地都冇放棄過自己語言，點解香港人思想會畸形成咁？

其實香港人先至係世界異類，竟然可以完全唔愛惜自己文化，蹤觀人類文明，實在世間罕見

好同意

唔係反對你地去學其他語言，只係作為對得起自己嘅民族，對得起自己一直生活嘅地方

至少至少，要教自己仔女母語一定要係廣東話。而唔係咩英文甚至蝗語

有時候我喺街度聽到有華人樣家長同自己細路只講英文，然後轉頭打電話就用廣東話，真係好心噏好心痛佢地係完全唔尊重自己嘅文化、自己嘅地方，唔明佢地係咩心態

英粵都係香港嘅語言，唔應該過份著重其中一者。

望下星架坡同馬來西亞啦戇鳩

佢哋同香港唔同，佢哋人口構成上係冇一個民族佔大多數，所以係語言上嘅多元係正常

反而係香港超過九成以華人為主嘅地方，理應係講廣東話為主，以廣東話作為母語，而唔係去抿抹自己文化

老閪要俾你睇得明？

我對鬼佬問路講英文，大陸人問路講廣東話。因為2種都係香港官方語言。仲有我地用喺係漢字。中文呢樣野其實=蝗語及蝗字

題外話：冰島人口應該只係沙田區一半人口

連登唔係不嬲主張香港廢廣東話去講英文嘅咩

樓主on9

告示牌只有當地官方語言好正常啊，香港有英文係因為香港嘅官方語言係廣東話同英文，唔係因為國際語言